Part 1, problem 3:
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Prøvde å kjøre med kun gain for V_d men da ville det ikke lette. Satt så på en gain før V_s på 1,3 men fremdeles samme problem. Prøvde så gain på 5 og endelig lettet helikopteret, men det slett veldig så vi endte til slutt på gain lik 8. 
Deretter prøvde vi oss fram på gainen før V_d. Varierte mellom 2 og 0,2, men fant til slutt ut at 0,8 var en passende gain. Valgte deretter å endre fortegn på gainblokkene for å få en mer intuitiv sammenheng mellom helikopterets bevegelse og joysticken.
Sammenligner oppførselen til helikopteret med modellen og den lineariserte modellen.  Merker og at e blir påvirket av p, slik at helikopteret faller litt når vi svinger, sammenlignet med at p er 0, men det er ikke en veldig stor forskjell. Den lineariserte modellen er en ganske bra, men passer ikke helt.

At first we tried with a gain for V_d only, but the helicopter wouldn't lift. Hence we added a gain of 8 for V_s to finally make it lift. After this we tried to find the gain that gave us the best "feel of control" for V_d. After trying different values between 0.2 and 2 we ended up at 0.8. We also changed the sign of the gains to get a better correlation between the helicopter's motion and the joystick.  
After this we could compare the behavior of the helicopter with the model and the linearized model. Notice that e is influenced by p so that the helicopter drops slightly when we swing, compared to p being 0, but that is not a very big difference. The linearized model is quite good, but does not fit completely. 


Finne V_s 
Prøvde oss fram med konstant V_s for å vinne den verdien som gir likevekt. Da er V_s=V ̃_s. Valgte verdien 7. Dette gir K_f=2,02

%%%%%%%%%%%%%%%%
Part 1, problem 4
%%%%%%%%%%%%%%%%

Finne V_s 
Prøvde oss fram med konstant V_s for å vinne den verdien som gir likevekt. Da er V_s=V ̃_s. Valgte verdien 7. Dette gir K_f=2,02

%%%%%%%%%%%%%%%%
Part 2, problem 1
%%%%%%%%%%%%%%%%

